美國聯合航空超賣，暴力拖走機艙乘客 (2)

大家可以繼續討論, 兼食花生睇UA仆街

留名

醫生Fat fat

airline會喺好早階段會堆出一d叫early bird promotion先去售出一堆機位
亦會預先堆出團體機位比旅行社去買而再secure一部份既機位

之後airline就會用一堆sub-class去控制價格(part of revenue management, 有讀過會明)

通常賣得七七八八就停售一堆平價既sub-class, 希望儘量將個revenue堆高
最後幾日如果餘下機位賣得唔好, 就重新出售一堆平價既sub-class, 希望可以將所有機位賣晒

利申, 曾經做過airline既gsa入面既r&t

宜家r/videos (aka r/UnitedAirlines)都係UA新舊臭史

UA股價一開市就跌3％

咁某段時間唔係旺季但要養住個slot同條route，唔撚出平機票唔通班班蝕住做咩
早啲買飛＝早收到錢＝舊錢做到其他野，而且航空公司會賣3個月呀1年期咩時候都搭得既機票，咁邊個預到呢班人幾時搭
根本同賭大細無分別，不過拉長黎計賺得多好多咁解

今朝成版reddit都係UA
成個twitter 都屌CEO&UA

UA關公

咁可以話比你知, airline既revenue係有晒成堆數據去計幾時堆early bird, 幾時開始要堆高賣, 幾時要拉返低黎賣
如果過咗一段時間仲賣得唔好, eg一個月前可能一架a330成個月都仲有200個位未賣得出, 可能就會提早堆出promotion或者索性取消某啲時期既航班

題外話
以前聽人講客運其實點做都冇錢搵係咪真
最搵錢既係運貨
另外咁咩時間買最平 出發前6個月？

再講多少少行內野, group ticket既no show %係低過散票好多
如果個航班係多賣group ticket通常overbook係會少啲, 可能overbook幾個就close sell, 未必會overbook得太多
另一樣野就係group ticket係極少情況會off load落機
個次序大約係ID/AD ticket->mileage ticket->FIT ticket(當然係平飛到貴飛)->Group ticket->senior member

其實freight cost依家都鬥到好賤...

我剩係識GSA既revenue, 唔知佢地實際點賺錢
GSA就一定係貨運先有錢賺
不過睇因航既revenue同profit, 其實客運都佔佢地好大比重, 應該都唔係冇錢賺

最平既話就真係唔知d revenue點堆, early bird一定最平, 不過唔一定係半年前堆, 有時3-4個月前堆都唔奇, 臨飛1個月又可能堆去促銷
如果冇early bird, 好多airline都會有GV2既飛(以我所知最少因航同因龍都有, 不過要連hotel一齊當package賣), 通常都平過FIT Ticket

9gag個ig係咁抽水

其實真係好睇到好多香港人係經濟動物
講哂成本計算、票價問題……

關件事乜撚野事
你 boarding 完之後強迫人落機
仲要用一個血腥暴力嘅手段
都未計你實際係用票價作為次序而唔係「隨機」嘅欺騙成份

為咗盈利可以打鳩人
無視航空法及商品法都係正確

真係痴撚線

其實呢單嘢同overbook冇乜關係
係UA呢間公司on9到明知自己有4個deadhead crew都冇留定位
去到上滿晒客先搵人讓 結果出事

同oversell 無直接關係
但有間接影響
就因為d航空公司慣左爆機位果陣
用錢去解決問題
當個金額大到航空公司接受唔到
唯有迫你落機
今次就錯在放左個客上機先發現要多4個位
但如果佢無上機，你因為要放果4個crew入去而唔俾呢位醫生上機
其實個性質同依家無分別
先唔講警察打傷佢
單單係佢唔願意放棄搭呢班機而你就迫佢走就已經唔岩
我知飛行條款有講到航空公司有權利叫任何一個人落機而唔需要原因
但呢條例就係不公平
亦都係oversell 一直俾人投訴既原因
只要個乘客唔係危害航班安全、按時登機
航空公司都有責任俾個位佢

有時候LCC仲好過d嘜鳩5星航空
好多LCC都極小oversell

都話冇
講過Contract of Carriage只有講乘客危及航班安全先可以趕落機
overbook / 滿人都只能deny boarding，冇得上左機再捉翻佢落黎

自己睇

HKExpress其實都有唔少overbooking嘅情況發生

有冇起到個班crew嘅底

UA vs Jetblue
肯定揀Jetblue

作者好明顯冇認真睇份contract
我上面同前一個post已經講左Rule 21 所講可以趕人走嘅情況唔包要讓位俾staff
而且篇文講「involuntary denied boarding」好明顯就唔同上左機先再趕人走
boarding 前後個status係完全唔同

岩岩聽商台新聞話好似越南人黎

最主要係佢已經checkin，拎左boarding pass同坐左係位，咁就唔可以再remove佢/denied boarding
可以係boarding之後remove佢既原因係rule 21有寫，但唔包讓位俾airline crew

到底係Chinese定Vietnamese?
蘋果

出第3份聲明道歉
股價跌就死出黎道歉，仲認錯 咁之前係內部email又話屌柒個醫生同企係員工個邊
繼續俾人屌緊

係
其實係oversale
因為最後其中有四唔位唔賣
Assign個位+boarded 就已經係confirmed 賣
Booked 可以只係表示on waiting list
Confirmed 就肯定賣位

JetBlue 34" legroom + free wifi

UA邊有得比

醫生告到間垃圾破產未

有得楝死都撘jetblue 啦

而家先認錯
I deeply apologize to the customer forcibly removed and to all the customers aboard.
No one should ever be mistreated this way.

股票跌咗2% ，差唔多一個billion usd,點到佢唔認錯

認錯都係死
快d賠償止血好過

今次真係認錯都唔掂
美國人都唔受今次 個leaked email已經傳哂出去
再加上依家有人起哂個醫生底 懷疑UA想轉移視線 依家一有新聞報 啲人就問佢收左UA幾多錢

個on9 CEO

賠錢？等打官司，大把律師排住隊叫個醫生揀自己

無知一問
其實佢搵人起個醫生底有咩用?
佢地咁樣做 唔係會令到人更加嬲咩?

之前有做過類似咁樣嘅工, 但最多都係將啲有精神病嘅客抬落飛機,做左成年好彩未見過要叫曬特警咁撚柒
btw, 豬一樣嘅老細再加豬一樣嘅隊友助攻 今次ua真係仆硬街

想證明個醫生有問題，係佢搞事先踢佢落機，on9ceo

簡直係史上數一數二既公關大災難

美國人：第三份聲明係向股價道歉咋

Twitter 啲人話佢前一日仲好招積，股價下跌咁多就縮

好差啲手法

痴撚線
打到個paying customer爆哂肛 拖埋出機真係好過份

UA會唔會創造歷史，成為第一間因為公關災難而唔係因為經濟差或者飛機失事執笠嘅航空公司呢？

virgin 都算唔錯

繼續追

有講話醫生有booking
咁樣趕個醫生落機咁個病人有咩事

今次係有4件UA 職員屎急上機，要4隻豬仔落機，以前支那出差都試過啦！支那頭目要位，有公安上機叫人落機話行李有問題要檢查，跟著換人起機，不過烚個D支那豬，揸回鄉証同洋人唔攪你之麻！ 利申，超過十幾年冇坐UA!

畢漏洞拉今次發達，美國大把律師做包打官司分賠償！

UA呢次柒到無朋友，收唔到科

關公災難

佢地想證明條友唔係醫生
姐係基本上係歧視Asian

結果好似話條友外科醫生 老婆醫生
5個仔女4個醫生
仲抱埋孫

成家都係醫生

係關公空難

但係 唔係種族歧視嚴重過因為醫生既身份咩

老實講
佢點揀都死
揀黑人又死亞洲人又死
因為抽籤個下佢地已經錯左

想搵料證明佢唔係醫生 再抹黑佢姐
姐係潛意識覺得asian做乜鳩醫生
唔信佢

on9仔
btw 甘你老母

就算證明佢唔係醫生，
咁唔代表可以趕人落機，
除非佢係通緝犯啦。

本地傳媒依然係用"超賣機位"來講件事

睇人仆街最開心

Casey 又玩野

記者普遍達一萬蚊人工，
質素就係得<一萬蚊.

老實講
唔單只本地記者
依家全世界報外地新聞都唔撚識check真假

夠大把報導話$800 美金
無講係$800 美金嘅voucher

啲人話係分開$50張，每次剩係可以用一張添

坐咗醫生個位嘅staff 俾其他乘客鬧

The NY times article says the employees taking the seats were berated.

"The situation became uncomfortable for the United employees who then got on board and took the vacated seats, Mr. Bridges said. They were berated by passengers and told they should be ashamed, he said."

Edit to add a little example of re-accommodation

見自己理虧咪想搵醫生D負面野出黎,想影響其他人對個醫生既印象

鬧班staff 有西用咩
佢地都無選擇權

咁琴日個篇抹黑醫生既新聞係咪真 話佢因為亂開藥俾人告

原來佢地個機管局嗰啲規定呢啲情況航空公司係要俾現金$1300

Here's the salient points

But when there aren't enough volunteers, airlines can involuntarily "bump" confirmed passengers off the flight.

If you are bumped in this manner, Department of Transportation rules require that you be compensated, and the compensation is generous. Indeed, in 2011 the agency doubled the eligible compensation that involuntarily bumped passengers are entitled to receive. If the airline is able to get you to your domestic destination within two hours of the original arrival time, you are entitled to a cash refund of twice the cost of the one-way ticket to a maximum of $650.

If the involuntary bump lands you in your destination more than two hours late, you are due an amount equivalent to four times the cost of your ticket to a maximum of $1,300. The rule is the same for international flights, except that the DOT defines "short" international delays (which net up to $650) as those that get you to your destination within four hours of the original arrival time. Those that get you to an international destination more than four hours late entitle you to $1,300.

It's worth noting that most airlines will try to pay this fee in travel vouchers, but you can demand a check. The DOT regulation requires the airline to give you cash compensation if that's what you prefer, Hobica said.

好多人執平貨
佢個股價都係唔跌

希望時間會證明佢生意額大跌

執完都唔會短時間內升返啦
生意額依半年內都一定大跌

一見血果下UA已經輸左9成
拿拿聲賠錢和解仲好啦

好多公司出 trip 停用 UA 轉其他航空公司

咁做就高明d
不過都係狗

比人告 但應該無入到

on9啦喺美國醫生好人先開多俾你
等你下次唔使睇多次
美國睇醫生好撚貴
曲線講佢良心撚

4%以下同正常波動有咩分別？我指股價

個醫生已經請左Stephen L. Golan同Thomas A. Demetrio兩位律師，UA申請定破產都得

美國好似醫藥分家

唔好成日走去一個位去研究人有無案底有無叫雞

苦主如何根本無關，成日比既得利益者spin到。。。。。。

香港保皇派都成日用呢招去人格謀殺異己
如:屌陳巧文濫交

當你去深究有無案底時，你已經係幫凶

岩，

冇醫生紙點買藥

花生！

WIKI PAGE都有 好似好猛料

呢條友係航空法專家嚟，睇到篇嘢好似話佢成功索償高達10億

Tom has negotiated well over $1 billion in settlements and acquired the largest personal injury verdict ever upheld by the Illinois Supreme Court. He has never lost an appeal.

A global settlement of $100 million was approved on April 28, 2008 on behalf of the 22 victims of the Chicago Loop office high-rise building fire in Chicago on October 17, 2003. Four victims were represented by the law firm of Corboy & Demetrio and the total settlement for them was more than $17.3 million.

"This was a long, hard-fought battle. We spent 4 years exposing and proving the indefensible conduct that lead to this tragedy. The last six months, essentially, involved the defendants fighting over their percentages of fault," said Corboy & Demetrio.

"What has been frustrating to these victims and to us as their attorneys is the fact that all the legal maneuvering overlooked the fact that these people were locked in a smoke filled stairwell and forgotten. These defendants finally stepped up and accepted responsibility for an inexcusable event."